<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wowchemy | Мой сайт</title>
    <link>https://gbairamova.github.io/tags/wowchemy/</link>
      <atom:link href="https://gbairamova.github.io/tags/wowchemy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Wowchemy</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://gbairamova.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Wowchemy</title>
      <link>https://gbairamova.github.io/tags/wowchemy/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Персональный сайт учёного с Hugo Academic: просто, стильно, эффективно</title>
      <link>https://gbairamova.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://gbairamova.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В мире, где цифровое присутствие стало неотъемлемой частью научной карьеры, персональный сайт — это уже не роскошь, а необходимость. Как заявить о себе, не увязнув в технических деталях? Ответ прост — &lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-hugo-academic-и-зачем-он-нужен&#34;&gt;Что такое Hugo Academic и зачем он нужен?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это не просто шаблон. Это готовая платформа для создания современного, чистого и функционального сайта исследователя. Здесь можно разместить всё: от биографии до списка публикаций, от информации о проектах до записей в блоге. Вы выглядите профессионально — и это с минимальными усилиями.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-учёному-сайт&#34;&gt;Зачем учёному сайт?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Потому что статьи в PDF и профиль на Google Scholar — это только часть научной истории. А сайт — это место, где вы показываете контекст: над чем работаете, к чему стремитесь, в чём ваша экспертиза. Это ваша визитка, архив, дневник и трибуна в одном лице.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайт помогает:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Продвигать себя как исследователя;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Упорядочить и визуализировать свою научную деятельность;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Быстро делиться результатами, ссылками и новостями;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Делать себя видимым для коллег, студентов, организаторов конференций и грантодателей.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-именно-hugo-academic&#34;&gt;Почему именно Hugo Academic?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Потому что он сочетает в себе простоту, мощность и элегантность. В отличие от многих других платформ, здесь нет лишнего. Только то, что действительно нужно учёному. А благодаря статической генерации сайт работает быстро, не требует сервера и защищён от взломов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот за что его ценят:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Адаптивный дизайн для любых устройств;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удобное отображение публикаций и проектов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гибкая структура: легко добавить блог, портфолио, страницу курсов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интеграции с ORCID, GitHub, Google Scholar;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка многоязычности — удобно для международных связей.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;личный-сайт--это-инвестиция&#34;&gt;Личный сайт — это инвестиция&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Да, потребуется немного времени, чтобы всё настроить. Но результат — это не просто сайт, а цифровое пространство, где ваша научная личность раскрывается во всей полноте. Это то, что работает на вас 24/7.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите, чтобы вас находили, понимали и запоминали — Hugo Academic станет вашим надёжным союзником. Он не требует глубоких знаний в веб-разработке, зато даёт вам контроль над своим публичным лицом в академическом мире.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не упускайте шанс рассказать о себе красиво — Hugo поможет.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
